.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Avatar:

Аватар (`Avatar <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=16>`_) / Закл. 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: сакральный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы превращаетесь в аватар своего божества, принимая боевую форму огромного размера.
Вам необходимо место чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание теряется.
В этой форме у вас есть руки, и вы можете использовать действия с признаком "воздействие".
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие показатели и способности внезависимости от того, боевую форму какого божества выбрали:

* КБ = 25 + ваш уровень. Игнорирует ваши штрафы брони и снижение Скорости
* 30 временных ОЗ
* Ночное зрение
* Одну или более атак, специфичных для боевой формы вашего божества, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +33 и вы используете указанный урон. Атаки ближнего боя основаны на Силе (для таких целей, как состояние "ослаблен"), если только у них нет признака "точное", а все дистанционные атаки основаны на Ловкости. Атаки которые наносят позитивный или негативный урон не исцеляют существ.
* Модификатор Атлетики +35, или ваш если он выше.

Вы так же получаете особые возможности в зависимости от вашего божества:

| **Абадар**: Скорость 25 футов, Скорость рытья 30 футов, иммунитет обездвиживанию;
| **Дистанционная** |д-1| арбалет (шаг дистанции 120 футов, перезарядка 1), **Урон** 6d10+3 колющий;

| **Асмодей**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`;
| **Ближний бой** |д-1| булава (досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 дробящий;
| **Дистанционная** |д-1| адское пламя (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 огненный;

| **Калистрия**: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов;
| **Ближний бой** |д-1| хлыст (разоружение, точное, несмертельное, досягаемость 20 футов), **Урон** 6d4+6 рубящий;
| **Дистанционная** |д-1| сладостное жало (дистанция 60 футов), **Урон** 6d6+3 яд;

| **Кайдэн Кайлин**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирует сложную и особо сложную местность;
| **Ближний бой** |д-1| рапира (смертельное, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 колющий;
| **Дистанционная** |д-1| брызги эля (дистанция 60 футов), **Урон** 6d6+3 яд;

| **Дезна**: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов;
| **Ближний бой** |д-1| нож-звезда (быстрое, точное, смертельное, серебряное, досягаемость 15 футов, метательное 60 футов), **Урон** 6d4+6 колющий;
| **Дистанционная** |д-1| лунный луч (серебряный, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 огненный;

| **Эрастил**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирует сложную и особо сложную местность;
| **Дистанционная** |д-1| длинный лук (смертельное, шаг дистанции 150 футов), **Урон** 6d8+3 колющий;

| **Горум**: Скорость 70 футов, иммунитет обездвиживанию;
| **Ближний бой** |д-1| двуручный меч (универсальное колющее, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d12+6 рубящий;

| **Гозрей**: нет наземной Скорости, Скорость полета 70 футов, Скорость плавания 70 футов, игнорирует сложную и особо сложную местность;
| **Ближний бой** |д-1| волны (bull rush, досягаемость 15 футов, метательное 20 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий;
| **Дистанционная** |д-1| ветер (универсальное электрическое, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 дробящий;

| **Айомедэй**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, щит (Твердость 15, не получает урона);
| **Ближний бой** |д-1| длинный меч (универсальное колющее, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий;

| **Ирори**: Скорость 80 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`;
| **Ближний бой** |д-1| беспрепятственный удар (быстрое, точное, универсальное колющее или рубящее, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий;
| **Дистанционная** |д-1| удар ветра (дистанция 60 футов), **Урон** 6d4+6 дробящий;

| **Ламашту**: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов;
| **Ближний бой** |д-1| фальшион (силовое, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 рубящий;
| **Дистанционная** |д-1| воды Ламашту (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 яд;

| **Нефис**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`;
| **Дистанционная** |д-1| чистая магия (универсальное холод, электричество или огонь, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6 силой;

| **Норгорбер**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирует сложную и особо сложную местность;
| **Ближний бой** |д-1| короткий меч (быстрое, точное, универсальное рубящее, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 колющий;
| **Дистанционная** |д-1| черный палец (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 яд;

| **Фаразма**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`;
| **Ближний бой** |д-1| кинжал (быстрое, точное, досягаемость 15 футов, метательное 40 футов), **Урон** 6d6+6 рубящий;
| **Дистанционная** |д-1| спиральный взрыв (дистанция 120 футов, урон только нежити), **Урон** 6d8+3 позитивный;

| **Ровагуг**: Скорость 50 футов, Скорость рытья 30 футов, иммунитет обездвиживанию;
| **Ближний бой** |д-1| челюсти (досягаемость 15 футов), **Урон** 6d12+6 колющий;
| **Ближний бой** |д-1| нога (быстрое, универсальное колющий, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий;

| **Саренрэй**: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов;
| **Ближний бой** |д-1| скимитар (силовое, несмертельное, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 рубящий;
| **Дистанционная** |д-1| вечное пламя (несмертельное, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 огонь;

| **Шелин**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирует сложную и особо сложную местность;
| **Ближний бой** |д-1| глефа (смертельное d8, несмертельное, досягаемость 20 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий;
| **Дистанционная** |д-1| мелодия внутренней красоты (несмертельное, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 звук;

| **Тораг**: Скорость 50 футов, Скорость рытья 30 футов, иммунитет обездвиживанию, щит (Твердость 15, не получает урона);
| **Ближний бой** |д-1| боевой молот (bull rush, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий;

| **Ургатоа**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`;
| **Ближний бой** |д-1| коса (смертельное d10, точное, опрокидывание, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 рубящий;
| **Дистанционная** |д-1| бледная чума (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 негативный;

| **Зон-Кутон**: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирует сложную и особо сложную местность;
| **Ближний бой** |д-1| шипастая цепь (разоружение, опрокидывание, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий;
| **Дистанционная** |д-1| полуночная боль (ментальное, несмертельное, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 ментальный;





.. include:: /helpers/actions.rst